非專科fresh grad出黎最有前途係做咩工？

以下係我已知係post 有錯請指正
1）ibank front office
人工：50－7xk base＋大量bonus
升得快 有位上
缺點：勁ot＋怕中年撞上recession被layoff

2）ibank back office
人工：around 30k＋得幾個月bonus
唔知升得快唔快 同多唔多位上 求指教
exit strategy 應該都唔錯

3）大bank fo mt（hsbc citi scb dbs etc）
人工：25－30k＋遲下多bonus
升得快 有位上 但第時有跑數壓力
good exit strategy

4）mnc conglomerate／ property mt （p＆g，swire，jardine，shk etc）
人工：20－27k＋唔知bonus
詳情唔清楚 求sharing

ibank fo就一定最勁 2,3,4大家又點㨂？mnc mt果啲最好講埋公司名
我揀ibank bo starting高 唔洗跑數
唔太想討論ao eo 果啲 因為冇bonus又走唔到 係勝在hea同starting高

你1,2,3,4係已經比左offer你？

淨係4已經爭崩頭
讀n展,護士好過

都話唔計專科
護士starting係算唔錯 但冇bonus同升唔到太高
勝在易入 岩女仔讀
普通grad e都係avg人工偏高 叫有20k starting 但長遠都唔夠1－4好
當然最top果批入ibm google就真係好好既 有冇人可以share多啲

想討論下姐 咩都唔講咁做咩要上論壇？？？

依個forum D人太後生 學歷收入比較低
建議你去第2度問好D

連登個個fg 100k wor

ibank 唔係個個入到
其他mt又係爭崩頭

有前途就一定多人爭咖啦

你話google就話高人工姐。咁點解ibm係？

莫道你在選擇人 人亦能選擇你

對一般人/中產黎講-任何政府工

唔係睇小你 但係樓主自信心會否太高

唔係今年KongU CS Fg 最高人工係 IBM 8皮咩

叻既就做樓主講果d
唔錯既就做政府工
較廢既女既做保險, 護士;
男既做地盤, 護士

岩呀 討論工種例牌會變左質疑樓主做唔做到

你讀咩u咩科？
之前intern做過咩？
憑咩請你？

ibm google喺香港大部份位個價都係一般

仲有3大consulting firm mbb 人工都好高 好似有3xk

樓上做咩咁多呢啲人
冇離大志

consulting冇bank咁好做

好奇問吓姐

窮人基因係咁

樓主咩background?

其實樓主都係討論下，無講過話自己有能力入到
做咩成班起晒鋼咁

政府AO/EO 唔洗專科，穩定，人工OK

識人之前ibank 做ops
40歲之後被炒 幾個月都未搵到工

咁多份講人工 穩定性
AO應該無得輸

無，最怕出到黎原來樓主係跑一萬米個類柒頭皮
讀個OU BBA入面有一兩科business law就以為自己可以一出黎就做管理層
由奇字裡行間多多少少都有呢個感覺

清潔

係做錯野比人炒定純粹冇headcount要layoff
bo都比人炒 好驚姐

年中都有一百幾十個fg做呢啲工啦
講到好似無可能做到咁

bo先最易俾人炒，求其執個有手有腳都識做

炒it姐下話？ bo咁平都比人炒 cut咁啲冇數既fo咪算囉

乜位都會炒架啦，炒一個vp夠請返三四個analyst，
bo又易請人代替唔炒你炒邊個

平? 美資行 3xk 請fresh grad做BO叫平? 問過local行 / commerical bank未?

比畢業個官你做呀 非專科等乞食啦

我知呀 咁你講ibank bo緊係同番ibank fo比咖啦
你拎commercial bank bo比 冇得比咖喎

咁ibank／mt 大部分請果啲都係非專科咖啦
讀ethic studies去做ibank fo都見過

大佬
而家大把bo 位外判左出去contract
做個個隨時一個月收1xk 咋

contract位仲低人工過intern
咁你覺得ibank bo個前景點 做唔做得過

aco/ca屈曬上面個堆工啦

bo都九千幾個位，睇你講邊個，bank除咗fo bo仲有mo
而你有睇吓新聞都知bo好多嘢都可以automate
同埋而家好多ops都migrate去sg甚至kl

有得做當然殺啦
但入到先得架
一個post幾百人爭，仲未計大陸人+海外回流
唔好覺得d 工任揀先得

banking mt／ibank bo／cong mt
究竟邊個發展好啲

有offer果時就會唔心足想揀下 人係好犯賤

pish

皮8下話
依個年代仲ibm

AO算唔算